【侵侵勝利】美國最高法院撤禁制令 限制跨性別人士參軍

美國聯邦最高法院保守派法官昨日以5比4力壓自由派，通過裁決准許特朗普政府限制跨性別人士參軍。最高法院判決容許國防部禁止已進行變性手術者參軍，並要求未「出櫃」的跨性別軍人依從其生理性別服役。司法部和國防部對裁決表示歡迎。
上任總統奧巴馬在任其間，軍方於2016年宣佈正服役的跨性別人士可公開身份留在軍隊，並於2017年7月正式開放予跨性別人士參軍。特朗普上任後延遲開放日期至去年1月，並於去年3月改變前朝政策。有團體代表跨性別人士入稟控告政府，法院頒佈全國禁制令，禁止新政策落實。最高法院現擱置該禁制令，讓政策得以實施。
國防部指限制跨性別軍人的政策是基於專業軍事判斷，以確保美軍有「最強而有力的作戰能力」，又強調不是禁止跨性別人士服役。
性少眾法律權益倡議團體指，「特朗普政府把有心有力的軍人驅逐，只因他們是跨性別，這種無理據的殘酷執念將不會在司法覆核中站得住腳。」
政府要推行新政策，仍要入稟馬里蘭州法院要求解除高院裁決未有涉及的另一項禁制令。

推

做得好

支持侵侵
左膠連軍隊都想搞埋d on 99政治正確